乾旱、自殺和憤怒的印度農民!!!!!!!!!!!

2019 年 05 月 04 日
2015年印度有多達12602名農民和農業勞動者自殺
“乾旱是反覆出現的災害，誰承諾徹底解決這個問題，我們就把票投給誰”

在印度最富裕的邦，馬魯蒂•博斯勒(Maruti Bhosle)獨自在他那間鐵皮房子周圍乾旱開裂的田地間徘徊，然後結束了自己的生命。這個農民拋下了妻子和女兒，還有15萬盧比（約合2160美元）、利息高達60%的債務。
可怕的是，這樣的悲劇在比德區的許多村莊不斷上演，而比德距離印度金融中心、馬哈拉施特拉邦的孟買僅有幾個小時的車程。持續三年的嚴重乾旱讓博斯勒這樣的農民沒有收入來償還貸款，從而釀成了悲慘的後果：據報道，比德是全邦農民自殺率最高的地區。

比德區哈爾德瓦迪村的水箱是空的

這些因缺乏就業機會而愈演愈烈的自殺事件，可能對印度總理納倫德拉•莫迪(Narendra Modi)領導的政黨在馬哈拉施特拉邦再次大獲全勝造成了阻礙。在2014年的大選中，印度人民黨(Bharatiya Janata Party)的執政聯盟贏得了該邦48個席位中的42個，而馬哈拉施特拉邦是在印度下議院佔據席位最多的邦之一。雖然在5月23日計票的全國大選中，莫迪有望贏得下一個五年任期，可是他的支援率有所降低，農民依然是個未知因素。

“關鍵問題是就業、住房、我女兒的教育、婦女安全和乾旱，”博斯勒的遺孀曼加爾(Mangal)說，由於缺水，這家人依靠種植棉花和大豆從來沒有賺到足夠的錢，“乾旱是反覆出現的災害，誰承諾徹底解決這個問題，我們就把票投給誰。”

印度各地爆發了大規模的農民抗議活動，比德的抗議者也在2018年11月加入5萬多人的遊行隊伍，前往首都新德里進行示威。過去幾年，也有數千名來自馬哈拉施特拉邦的農民在孟買堵塞道路，抗議莫迪政府的農業政策。

化肥價格不斷上漲，加上農作物價格低迷，迫使亞洲第三大經濟體的農民減少用於生活和消費品的支出。在旱情嚴重的東部馬哈拉施特拉邦，似乎永無休止的乾旱導致農民債務上升和農作物歉收。

根據印度政府停止釋出資料之前的最新資料顯示，2015年印度有多達12602名農民和農業勞動者自殺。馬哈拉施特拉邦以及鄰近的泰倫迦納邦和卡納塔克邦佔當年印度29個邦自殺人口總數的一半。

莫迪領導的印度人民黨此前承諾今年解決馬哈拉施特拉邦的乾旱問題。這個名為水資源保護計劃(Jalyukt Shivar Abhiyaan)的項目加快了水壩、池塘和蓄水池的建設。

但許多地方仍然處於乾旱狀態，這促使居民尋找其他取水的方法。現年60歲的巴斯卡爾·蘇克瓦西(Bhaskar Sukhwasi)負責運行六臺柴油發電機中的一臺，這些發電機用於從比德僅存的幾個水庫抽水泵入水箱，然後送到該地區的57個村莊。他的工資應該是每天150盧比，但他說已經好幾個月沒有領到工資了。

主要反對黨印度國大黨(Congress party)正在爭取那些在莫迪領導下感到被冷落的選民支援。

“我們有個憤怒指數，可以計算出選民對當前政權的失望程度，”國大黨資料分析部門主管普拉文•查克拉瓦蒂(Praveen Chakravarty)說，“1月的指數顯示，馬哈拉施特拉邦是印度最憤怒的邦，主要有三個原因：缺乏足夠的就業機會、農耕困境和社羣衝突。”

在比德（這個名字可能源于波斯語的“Bhir”，意為“水”），印度人民黨或許面臨著激烈的競爭。
摩勒斯瓦爾納特·薩加爾(Moreshwarnath Sagale)曾經在2014年的大選中投票支援印度人民黨，但是他在4月18日的選區投票中把票投給國大黨的地方盟友。薩加爾指責莫迪是該地區失業率上升和農民陷入困境的罪魁禍首。

“在印度人民黨執政期間，我沒有看到任何進展，”薩加爾在反對黨國民大會黨集會上等待時說，“乾旱是另一個主要問題，我認為沒人提供長期的解決辦法。”

馬哈拉施特拉邦印度人民黨青年部副主席薩迪什·納格爾(Satish Nagre)對他所在政黨的候選人獲勝充滿信心。他提到了在該地區修建鐵路的舉措和水資源保護工作。他還指出，該地區當選的大多數官員都來自印度人民黨。
納格爾說，莫迪在國家安全問題上的立場也將有助於吸引選民。2019年2月，莫迪下令對巴基斯坦境內的武裝分子發動空襲，以報覆在克什米爾發生的恐怖襲擊，這成為他競選活動的主要綱領。

“現在有兩個說法來取得選民的支援，不僅是在馬哈拉施特拉邦，整個印度也是如此，”新德里的尼赫魯大學(Jawaharlal Nehru University)政治學教授蘇德哈·派(Sudha Pai)說，“一個是缺乏就業機會和農耕危機，另一個是身份認同和國家安全的情感因素。”

不過在比德，對於23歲的雷什瑪·薩萬特(Reshma Sawant)這樣的居民來說，最重要的問題顯而易見。她的丈夫由於無法償還每個月利息5%的借款而自殺，給她留下了一個女兒和30萬盧比的債務。
“我會把票投給那些幫助我、為我提供房子和工作的人，”薩萬特說，“政府告訴我，我丈夫死後，通過他們提供的補貼，我可以得到供電、房子和廁所。可我什麼也沒得到。”

總之 持續三年的乾旱讓許多印度農民陷入莊稼歉收、債臺高築的困境，他們寄希望於能解決問題的候選人。

為2000美金而死。印度政府有無補貼下？

我地仲唔快啲去收購佢啲農地

關唔關支那係上游起水霸事

佢地息都還唔起

條數只會越滾越大